記協就禁蒙面法投訴向政府發律師信 要求李家超即日回覆

政府10月5日起實施《禁止蒙面規例》，保安局局長李家超曾承諾記者的採訪工作仍會受保障，但記協過去幾天已接獲多宗有關警員執法時，強行扯脫記者防毒面罩的投訴，本會對此強烈不滿。

記協今早已透過律師去信政府，要求李家超確認記者可繼續合法採訪公眾活動及佩戴面罩，同時確認前線警員已收到清晰指令，不可要求正在採訪的記者除去面罩。鑑於事態緊急，為免造成更多誤解、衝突甚至濫捕，本會要求李家超在今日辦公時間內回覆，並保留法律追究權力。

記協加油！

絕對正確！非常支持！

全方位對決
香港人已沒有退路

「電光石火之間分辨唔到記者」
「有暴徒混入假扮記者」
「已通知前線警員」（但照做）
「警員壓力大要體諒」

Push

專業

推

反抗！

支持

覆左未呀

第3同第4如果相悖
咁已經無紀律可言
唔駛處分呀你老母

好似未

記協新聞稿：

記協接獲警員扯脫記者面罩投訴 去信政府促保障合法採訪

政府10月5日起實施《禁止蒙面規例》，保安局局長李家超曾承諾記者的採訪工作仍會受保障，但記協過去幾天已接獲多宗有關警員執法時，強行扯脫記者防毒面罩的投訴。記協今早已透過律師去信政府，要求李家超作出三項確認，以保障採訪工作不受新例之影響。

這份致律政司司長鄭若驊、保安局局長李家超及警務處處長盧偉聰的信件，要求確認三點，包括：
1. 記者採訪公眾活動不會被警方視作參與該活動；
2. 記者佩戴面罩採訪這些活動並無觸犯禁蒙面法；
3. 前線警員已收到清晰指令，不可要求正進行合法採訪的記者除去面罩；若警員堅持要求記者除去面罩，該警員亦同樣要除下面罩及出示委任證，讓對方可辨識其身份。而警員核實記者身份後，記者即可戴回面罩。

鑑於事態緊急，為免造成更多誤解、衝突甚至濫捕，本會要求李家超在今日辦公時間內回覆，並保留法律追究權力。

本會重申，各區近日持續出現嚴重及廣泛的暴力衝突，警方更頻繁使用催淚彈及胡椒噴劑，新聞工作者在採訪時，必須佩戴防毒面罩，以免被釋出的有害和刺激物所傷及影響工作。

香港記者協會
2019年10月8日

#Kill#

可以去狗隊發言人